# Lezione di Matematica


$$
F(X)=\int f(x)dx
$$

integrale in definito

$F(X)$ è primitiva di $f(x)$


$$
F'(x)=f(x)
$$


$$
Area = \int^b_af(x)dx
$$

Integrale definito



unione dei concetti: funzione integrale



$$
(1)\implies F(X)=\int^x_af(xt)dt
$$
funzione integrale


---

$$
f(t)\in C[a,b]
$$

funzione integrale

$$
F(X)=\int^x_af(t)dt\qquad x\in[a,b]
$$


$$
F(x)=\int^x_af(t)dt\to A_1
$$

$$
F(x+h)=\int^{x+h}_af(t)dt\to A_2
$$


$$
F(x+h)-F(x)=f(x)h
$$


$$
f(x)=\frac{F(x+h)-F(x)}h
$$

$$
\boxed{F'(x)=f(x)}
$$




p 348 teorema fondamentale


> La primitiva di una funzione continua è una funzione derivabile con derivata continua 


$$
F(X)=\int^b_af(t)dt = F(b)- F(a)
$$


$$
F(b)-F(a)=\int^b_af(t)dt-\int^a_af(t)dt
$$

$$
F(a)=\int^b_af(t)dt-0=\int^b_af(t)dt
$$

---


$$
\int^6_2\frac{x+2}xdx=\int^6_2\frac{x}{x}dx+2\int^6_2\frac1xdx
$$


$$
[x]^6_2+2[\ln |x|]^6_2=6-2+2(\ln 6- \ln 2)
$$


---

99

$$
-\int^3_2-e^{3-x}dx=-e^{3-x}=[e^{3-x}]^3_2=-e^{3-3}+3^{3-2}=1+e
$$


114


$$
\int^{\frac\pi6}_0\cos(2x-\frac\pi3)dx
$$

---


<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbOTU3NDc5MjksNDI4NTE5NTAyLDExMzA3NT
E0NTgsLTczNDMzNzc4MSwtMjg1NzcxNTk4LDk2NTgwNTc2Niwt
NTk2MzczNDUsOTQzNjUxNjA3LDczMjQyNzUxMV19
-->